**安全推廣中心**（，）是一個由[日本航空設立及管理的航空安全教育及展覽中心](../Page/日本航空.md "wikilink")。中心位於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[大田區](../Page/大田區.md "wikilink")[東京國際機場](../Page/東京國際機場.md "wikilink")（羽田機場）第2綜合大樓1樓。中心於2006年4月24日開幕\[1\]，主要目的是要確立日本航空員工的航空安全意識\[2\]。而中心主要展覽關於[日本航空123號班機空難的資料](../Page/日本航空123號班機空難.md "wikilink")\[3\]。

## 設立經過

1985年8月12日，日本航空123號班機搭載509名乘客及15名機組員，傍晚6時從東京國際機場（羽田機場）出發前往[大阪國際機場](../Page/大阪國際機場.md "wikilink")（伊丹機場）。但飛機起飛後失控，最終於距離東京約100公里的群馬縣御巢鷹山區附近的高天原山墜毀\[4\]。機上只有4人生還，其餘520人全部罹難。至今這場空難仍是涉及單一航機中罹難人數最多的空難\[5\]。經調查後，證實事故與航機7年前受損的機尾沒得到妥善修理有關\[6\]。

2005年是這場空難的20週年。日本航空設立5人檢討委員會，探討如何避免再次發生嚴重空難。委員會成員都是外間的安全專家，而委員會主席則由著名航空及危機管理作家[柳田邦夫擔任](../Page/柳田邦夫.md "wikilink")。這個委員會最終建議日本航空設立安全推廣中心\[7\]。

經過約半年的籌備，佔地622平方米的安全推廣中心最終於2006年4月24日開幕\[8\]。首任館長是金崎豐\[9\]。

中心位於[東京單軌電車](../Page/東京單軌電車.md "wikilink")[羽田線](../Page/羽田線_\(東京單軌電車\).md "wikilink")[整備場站附近](../Page/整備場站.md "wikilink")\[10\]，屬維修區的一部分。中心雖然對公眾開放，但如欲參觀，必須預先登記\[11\]。中心每天平均接待80名參觀人士。

## 展品

中心主要展品包括123號班機的機尾殘骸、[駕駛艙通話記錄器](../Page/飛行紀錄儀.md "wikilink")、空難相關的新聞報導，以及部分罹難乘客的遺書（由於飛機著地時並非全部損毀，故部分乘客有時間寫下遺書）\[12\]。除此以外，中心已設有解釋其他世界傷亡慘重的空難的展板\[13\]。

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [安全推廣中心官方網站](https://web.archive.org/web/20100927050903/http://www.jal.com/ja/safety/center/center.html)

[Category:東京都博物館](../Category/東京都博物館.md "wikilink") [Category:日本航空
(公司)](../Category/日本航空_\(公司\).md "wikilink")
[Category:大田區](../Category/大田區.md "wikilink")
[Category:航空航天博物馆](../Category/航空航天博物馆.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.
11.
12.
13.